\beginsong{Johnny}[by={G. Carletti -- O. Veroli -- M. Petrucci}]
%\transpose{+4}

\beginverse*\nolyrics
\[F | A- | G | A-]
\[F | C | G F | G]
\musicnote{Ripetere dopo le strofe e i rit}
\endverse

\beginverse
Johnny \[A-]guarda attentamente il \[F]mondo,
però il \[G]mondo non fa caso a \[A-]lui.
Johnny \[A-]scava con le dita in \[F]fondo,
se ci \[G]fosse un fondo caso\[A-]mai.
Johnny \[A-]vive intensamente \[F]come
se un do\[C]mani non ci fosse \[A-]mai,
di rim\[A-]pianti ne coltiva a \[F]volte
ma i ri\[G]morsi, quelli \[C]guai.
\endverse

\beginchorus
Johnny ha \[A-]{gli occhi} di chi guarda
il mondo \[G]come un trapezista
che ha \[F]fiducia in chi
ha nelle mani la sua \[C]lista  \[G]
e si \[A-]getta per un attimo
nel \[E-]cielo del tendone
per \[F]vedere le \[G]stelle da vi\[C]cino. \[G]
\rep2
\[D] E poi rip\[F]rende il \[G]suo cam\[C]mino.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Johnny ha visto il volto della guerra,
ma la guerra è finita ormai.
Johnny che coltiva la sua terra
dice che la terra non tradisce mai.
Johnny ripercorre i molti anni
e riflette sui suoi pochi guai,
di bilanci non è ancora il tempo
e forse non lo sarà mai.
\endverse

\beginchorus
Johnny guarda il mondo,
adesso agli occhi del presente
e la mano tesa verso il suo destino
e si affaccia per un attimo
sul cielo del balcone
per vedere sorgere il mattino.
\rep2
E poi riprende il suo cammino.
\endchorus

\endsong
